\chapter{Fehlerdiskussion}
\section{Dopplerverbreitertes Spektrum}
Wir hatten gehofft über die $\frac{1}{e}$--Breite $w$ der Gaußfits im dopplerverbreitertem Spektrum auf die Temperatur des Rb-Gases zu schließen.
Erwartet hätten wir, dass das Gas ungefähr die Raumtemperatur von ca. 300 K bwz. 20-30°C angenommen hat, stattdessen haben wir einen errechneten Wert von
\begin{equation}T = (434,46 \pm 1,7) \text{ K} \nonumber
 \end{equation}
 
Dieser Wert liegt natürlich jenseits jeder Vernunft. Wäre die Rb-Zelle wirklich so heiß gewesen, hätten wir sie gar nicht ohne Verbrennungen mit bloßer Hand 
anfassen können. 

Wir können uns leider nicht erklären wieso wir eine derart große Abweichung vom erwarteten Wert erzielt haben, vorallem wenn wir mit 6 Gaußprofile gefittet 
haben und trotzdem nur einen kleinen Fehler rausbekommen haben. Dies deutet auf einen großes systematischen Fehler hin vielleicht in der theoretischer Vorhersage.
über den Zusammenhang der Breite und Temperatur.

--------

Der von uns experimentell ermittelte Wert für die Temperatur der Rubidiumzelle beträgt
\begin{equation}
	T = (434,46 \pm 1,7) \text{ K} \nonumber
\end{equation} 
Dieser Wert weicht natürlich stark von der erwarteten Raumtemperatur ab.
Dass wir sechs verschiedene dopplerverbreiterte Resonanzen für den Fit verwendet haben
und für die Halbwertsbreite trotzdem nur einen kleinen Fehler rausbekommen haben, könnte
auf einen systematischen Fehler hindeuten, der vielleicht aus der theoretischen Vorhersage
über den Zusammenhang der Linienbreite und der Temperatur herrührt.

\section{Dopplerfreie Sättigungsspektroskopie}

Um die Leistung des Pumpstrahls über seine \(\frac{1}{e^2}\)-Breite in Intensität umzurechnen,
haben wir die Formel 
in \eqref{eq:intensitaetleistung} verwendet. Wie schon im dem theoretischen Teil beschrieben ist diese Formel jedoch eine grobe Näherung, da man zuerst von einer gaußverteilten Intensität
ausgeht, aber dann annimmt die Intensität wäre konstant gleich der Amplitude \(I_0 \) der Gaußfunktion.
Das führt zu einer Überschätzung der Sättigungsintensität und kann teilweise erklären,
wieso der gemessene Wert größer als der Literaturwert [2] ist.

\begin{equation}
	\begin{split}
	 I_{\text{sat},exp} &= (7,6 \pm 0,8) \frac{\text{mW}}{\text{cm}^2} \\
	  I_{\text{sat},theo} &= 1,6\frac{\text{mW}}{\text{cm}^2}                                    
	\end{split} \nonumber
\end{equation}

Um sich dem theoretischen Model besser anzunähern, könnte man mit Blenden arbeiten,
mit denen man die Ränder der Gaußfunktion abschneidet, um somit
den Unterschied zwischen gaußverteilter und konstanter Funktion zu senken.

Wir mussten bei der Aufnahme der 87F2-Linien mehrere Male die Messung wiederholen, da wir mit einem sehr starken gaußverteilten Untergrund zu kämpfen hatten, 
den wir uns zunächst nicht erklären konnten. Er kam dem Effekt nahe, den wir im ersten Versuchsteil gemessen haben
und den wir mit dem Referenzstrahl eigentlich kompensieren wollten. Mysteriöser wurde es, als sich der Effekt verstärkte, je höher die Leistung
am Pumpstrahl eingestellt wurde. 


Es stellte sich heraus, dass Reflexionen des Pumpstrahls an den Rändern der Rubidiumzelle dafür verantwortlich waren. 

Wir haben das Gerüst in einem größeren Winkel schräg zum Pumpstrahl, wie in \ref{fig:dopplerfrei} illustriert, gestellt
 damit die Reflexionen nicht mehr in die Photodiode trafen.

Dies hat die Messung erheblich vereinfacht und verbessert. Natürlich können wir empfehlen ein weniger spiegelndes Material zu verwenden,
nur ist das in der Arbeit mit optischen Gegenständen selbstverständlich. Alternativ könnte man einen dritten Referenzstrahl bzw. 
die Reflexionen des Pumpstrahles in Abhängigkeit von dessen Leistung separat aufnehmen und das als Hintergrundrauschen mitbeachten.